%
\title{OWASP ZAP Pentesting}
%
%\titlerunning{Abbreviated paper title}
% If the paper title is too long for the running head, you can set
% an abbreviated paper title here
%
%\author{Adriana Lopes \and Diana Carrilho \and Henrique Faria \and Paulo Barbosa}
\author{Henrique José Carvalho Faria, nºA82200}
%
% First names are abbreviated in the running head.
% If there are more than two authors, 'et al.' is used.
%
\institute{Departamento de Informática, Universidade do Minho}
%
\maketitle              % typeset the header of the contribution
%
% Abstract
\begin{abstract}
Neste artigo científico procedeu-se ao estudo dos sistemas de recomendação iniciando-se com uma introdução ao tema abordado e uma contextualização histórica do mesmo. Seguidamente abordaram-se os cinco paradigmas diferentes: Sistemas baseados em filtros colaborativos (community based recommender systems), Sistemas de Recomendação Baseados em Conteúdo (Content-based recommender systems), Sistemas de Recomendação Baseados em Conhecimento
(Knowledge-based recommender systems), Sistemas de Recomendação Demográficos (Demographic filtering), Sistemas de Recomendação híbridos/Agregados (Hybridand Ensemble-based recommender systems)~\cite{ref_book1}. Por fim, referem-se dois exemplos práticos da utilização de sistemas de recomendação, na área da filmes (Netflix) e na de música (Spotify).\newline

\keywords{Sistemas de Recomendação  \and Netflix \and Spotify.}
\end{abstract}
%
%
% Introdução
\begin{center}
\normalsize{\bfseries Introdução}\hfill 
\par Neste trabalho seram abordados 2 programas do OWASP (Open Web Application Security Project), comunidade online esta que cria e disponibiliza de forma gratuita artigos, metodologias, documentação, ferramentas e tecnologias no campo da segurança de aplicações web, posto isto, as ferrametas que seram analisadas e referidas neste relatório são então o OWASP Code Pulse e o OWASP ZAP.

\par O projeto OWASP Code Pulse é uma ferramenta que fornece informações sobre a cobertura de código em tempo real das atividades de teste da caixa preta, e caracteriza-se por ser uma aplicação desktop multiplataforma que funciona na maioria das plataformas principais. Esta ferramenta monitoriza o tempo de execução da aplicação de destino usando uma abordagem baseada em agente. O Code Pulse tem ainda a particularidade de oferecer suporte a programas Java e .NET Framework, para além de poder ainda rastrear os detalhes da cobertura de código ao nível do método ou do código-fonte para mostrar o que está a ser chamado e quando. 

\par O outro programa que será estudado também é o OWASP Zed Attack Proxy (ZAP), ferramenta esta que permite a realização de testes de penetração de código aberto. Esta ferramenta foi projetada especificamente para testar aplicações da Web e é flexível e extensível. O ZAP é o que é conhecido como um "proxy intermediário", ou seja, este fica entre o navegador da pessoa que está efetuar os testes e a aplicação Web, para que essa pessoa possa interceptar e inspecionar as mensagens enviadas entre o navegador e o aplicação Web, modificar o conteúdo, se necessário, e encaminhar esses pacotes para o destino. O ZAP destaca-se pelo facto de fornecer funcionalidades para diversos níveis de habilidade, ou seja, especialistas em testes de segurança e/ou novatos, tem ainda a particularidade de possuir versões para cada sistema operacional.

\end{center}







